有冇人覺得人同人之間嘅溝通真係好困難？

如題

例如你講一句野，就字面意思

人地就係自己個腦入面轉左100次，故到錯撚哂然後自以爲醒

一係唔係就以為人人都要型要威

有冇咩有效解決方法？

補充：非男女關係，bitch並無男女之分

其實就唔太明問緊乜

懷疑樓主智力有問題

i agger 啊
冇瓜 鷹該

當佢地係白痴 補多一兩句解決你點諗
佢地仲要亂諗就係佢地問題

講完一句比人聽
果個人就ff左句野背後有另一個意思
應該係咁

係現代人溝通好困難

我應該明樓主講咩
我個人識講笑 成日講笑
但認真果時又會好直白, 實話實說
有時d人會以為我講笑, 想串邊個人
其實我只係用語言指出果件事既本質
但果件事既本質係會包含左 串人 其他人 係裡面

真正想講既野冇人聽到
其他唔係我意思既就聽到晒

唉 有冇人係可以又岩咀形, 又可以有果句講果句呢 ?

好有同感
就係咁，講笑當講真，講真當講笑，苦中作樂又唔明
呢個我諗過個解決方法 就係唔講笑，永遠都超認真

你...做咩咁睇唔開呀

屌 苦中作樂都中埋

試過同一個打左好多年機既frd 講緊野理論緊之前發生既野
有d嘈緊交既味道
果時大家已經講到好激動 但我認真得黎都會講返幾句笑既野出黎
佢當時問我 點解你仲笑得出 可能當下佢覺得講到咁激動又會嬉皮笑臉係有少少變態既一件事黎 ? 但其實我當下只係想balance返
之後都冇同果班人一齊打機lu

好多時我自己open探究得黎有時又想第三身咁講下觀點
哲學d咁睇下世界 深入d唔同觀點 唔好咁俗套

但唔知點解永遠遇唔到一個可以好順暢溝通 / 交換想法既人
個個人都好似有自己杯滿晒既茶咁. 倒唔到新茶入去.
又唔想講"自己叻過果d人, 所以同佢地溝通唔到" 咁.
因為世界上大把人仲叻人 or 果個人其他方面叻過我
但事實又真係同泛泛之輩傾唔到計

上面呢幾句都講到好似覺得自己好叻咁
事實又唔係咁既出發點 真係唔知係自己1999, 定d人有問題

即使我有女友, 即使佢幾愛我, 佢都係唔明我諗咩
即使我好努力咁傳達俾身邊人我所知所想俾佢地聽, 佢地都唔明 ....

sorry for 1999 多謝樓主俾左個地方我宣洩下

之前一直都係用呢個方法

不過發現問題好似愈黎愈嚴重

搞到我都開始自我反思

還好始終有少量人同我同一樣的感覺

以下都係基於我自己既經驗小小認真咁隨便講下(戴定頭盔)

-鬧緊交講笑
我都曾經做過呢類事情,我發現唔係個個人得.可能要睇番整件事情的重要程度.同有一次人地對我做番呢件事我自己都燥燥地

-講下第三身睇法
我既發現係,佢只係想你聽佢講發洩,唔係想聽你發表偉論(我都衰過,我告介同屌自己既話語係: 冇人想聽你發表偉論傻閪)
之後正常朋友我都係淺淺地附和下安慰下算

-搵唔到一個好溝通對像
嗯...我自己覺得自己都的確有好多問題
不過果D要威要型作大吹水果D人的確係有問題,只能自己小心(簡單D講就係"膚淺")
"唔係覺得自己叻過果D人溝通唔到咁 ---Maybe---> 價值觀不同?"都係膚淺囉

-傳達訊息
我放棄治療,女友都飛埋+1

好多蠢人曲線都唔識聽

最近先同班朋友嘈到反面，要分左兩邊人玩
本身好小事

唔係人同人之間溝通好困難
係同你溝通好困難姐
我ex又係咁 講野九唔搭八
同佢講東佢就講左去西
仲好意思話返我轉頭
跟住又話自己同人溝通冇問題
咁我夠係啦 價值觀唔同就係唔同
條友人格扭曲 反社會人格咁款 有病

我都覺得成日講野拉錯左方向
有時講a 佢就連左去佢自己錯誤既c,個b去左邊？

我以家就好似b咁

咩事咁小事可以搞到分兩邊玩？

我覺得自己都唔會100%聽到哂，所以唔講笑曲線，直線抽擊真係好重要（現實嘅話）以免非必要誤會

但我現在問題係已經直線抽擊都格硬被擅自誤解

上面有巴打話，講多兩句：你唔會以為xxxxx下話？
我講得唔錯，可以一試，不過前題要知道佢會諗錯向咩方向，有d困難

約出黎食飯, 十幾人入面有一班5-6人小圈子, 明明係佢地約大group人食飯, 但都係小圈子group傾, 早到冇其他人知, 然後早到左屌人冇鋪名冇地方坐, 但事前又冇人問過, 一黎就屌人

講完唔通知，又真係好頂癮

大啲睇淡左自自然然就會當無事
伴侶最重要
家庭關係好就家人重要
知己有幾個就好
做人唔好怕寂寞
每個人都係自私
特別係香港
無文化無道德無尺寸無同理心
做人唔會識得諗多一步
如果有個咁既朋友就好好珍惜
其他人是鳩旦啦
咪又係過客

成盤係血，當佢無事，我話知。
可惜我嘅處境就係迫於無奈強迫性要同呢類人溝通
所以睇下有冇高手比多d解決方法。

所以覺得溝通好困難